<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>programar on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/programar/</link>
    <description>Recent content in programar on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/programar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Certificación leonardohansa.com</title>
      <link>/post/certificacion-leonardohansa-com/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/certificacion-leonardohansa-com/</guid>
      <description>Me gustó una cosa que dijo Matt Dancho hace poco en su newsletter.
Criticaba plataformas como Udemy, Coursera, Datacamp, etc. Se basaba en que, como su modelo de negocio es que tú les pagues regularmente, no les compensa que aprendas a ser autosuficiente.
No sé cómo continuaba el argumento. Pero tenía su sentido. Son plataformas que, si aprendes lo que ibas buscando, ya no les tienes que pagar.
Pueden tratar de generar contenido nuevo para que te quedes pero eso tiene dos dificultades:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un enfoque que no tienes en cuenta cuando tratas datos</title>
      <link>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</guid>
      <description>Una cosa que escuché cuando empecé a trabajar con R, hace años, es que estaba orientado a objetos.
Yo, ni idea de qué era eso. Pero vale, vale&amp;hellip;
Poco después, cuando me interesaba ya en serio por estas cosas, me enteré de que había gente que se ofendía por algo así.
Era gente que venía de Javascript, o incluso Python, y que en R lo que se hacía con objetos no tenía nada que ver con el paradigma de la programación orientada a objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te recomiendo este libro de Python</title>
      <link>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</guid>
      <description>Hace unos días estaba en un restaurante japonés con unos amigos.
No sabíamos muy bien qué pedir de bebida.
Cada uno empezó a decir lo que se le ocurría. Cosas random. Todo diferente.
Hasta que uno dijo:
&amp;ndash; ¿Tenéis cervezas japonesas?
&amp;ndash; Sí, Saporo.
&amp;ndash; Ah, pues una Saporo.
Y en eso que todos empezamos:
&amp;ndash; Oye, pues yo también.
&amp;ndash; Sí, yo también. Quítame lo que te dije antes y ponme eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (3)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-3/</guid>
      <description>Hace años, en un máster, nos mandaron un trabajo sobre simulación.
La simulación es una rama de la estadística útil cuando no puedes observar un acontecimiento.
Por ejemplo, vas a abrir una tienda de un súper y tienes que dedicidir cuántas cajas (de las de pagar) pones.
Si pones muy pocas, se montarán unas colas enormes.
Si pones muchas, habrás invertido de más en infraestructura. Y tendrás a cajeros sin trabajo y los despedirás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (2)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-2/</guid>
      <description>Ayer te hablaba de cómo te debes preocupar por los recursos informáticos cuando analizas datos.
Otra pieza clave para que programes bien en la sintaxis.
A ver, cuidado.
No digo que no cometas errores de sintaxis. Eso ya se te ha ocurrido a ti.
Si te falta un paréntesis, el código no chuta. Y punto.
Y si tu editor es aceptable, te dirá dónde está el error.
Pero la sintaxis va más allá de eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien</title>
      <link>/post/como-programar-bien/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien/</guid>
      <description>Mucha gente que trabaja con datos dice:
Yo programo un poco pero no lo hago bien.
¿Qué quiere decir &amp;ldquo;programo bien&amp;rdquo;?
Me interesa esa pregunta porque su respuesta apoyará a &amp;ldquo;cómo programar bien&amp;rdquo;.
Te lo cuento bajo tres puntos de vista (uno hoy, otro mañana y otro pasado).
1. Recursos informáticos
Estás cocinando unos huevos fritos.
Y el aceite salpica la vitro, la inducción o lo que tengas.
Es normal, ¿no?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro error que se me resiste</title>
      <link>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</guid>
      <description>Ayer en clase a un estudiante le salía un error raro.
Había replicado un código mío. Que funcionaba en mi ordenador.
Pero a él no.
Me lo enseña. Y yo&amp;hellip;
&amp;hellip;pues ni idea, la verdad.
Ni idea de qué pasaba. No veía nada raro.
Revisé lo que pude y me rendí. No era capaz de identificarlo.
¿Solución?
Le borré el código y empezamos de nuevo.
En lugar de escribir el código letra a letra, nos apoyamos en el autocompletado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>