<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>empresas on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/empresas/</link>
    <description>Recent content in empresas on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/empresas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Qué es el efecto Ikea?</title>
      <link>/post/que-es-el-efecto-ikea/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/que-es-el-efecto-ikea/</guid>
      <description>Me encanta Ikea.
No sus muebles, ni lo de ir a casa de otra persona y pensar &amp;ldquo;ah, ese mueble lo tengo yo, y ese, y ese&amp;hellip;&amp;quot;, ni los pasillos eternos, ni el coger una caja pesada para ponerla en el carro, ni el ir hasta el polígono&amp;hellip;
O sea, no me gusta casi nada de Ikea.
Solo me encanta su idea de negocio.
Tiene dos patas: la pata objetiva y la pata subjetiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No cometas este error</title>
      <link>/post/no-cometas-este-error/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-cometas-este-error/</guid>
      <description>Amazon ha apostado mucho por la serie del Señor de los Anillos.
Y parece que no le está saliendo bien la jugada.
Vamos, que no la está viendo tanta gente como pensaban.
Se han gastado una millonada en la serie. Y ha quedado chula.
Nivel técnico, de 10.
Ahora bien, ¿a quién le importa eso?
¿Qué buscas tú cuando te pones a ver Netflix?
La mayoría de la gente, creo, busca pasar el rato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una inteligencia artificial te quitará tu trabajo</title>
      <link>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</guid>
      <description>Microsoft ha sacado una herramienta para que hagas aplicaciones web sin que codifiques nada.
Cero código.
Dibujas cuadraditos, escribes letreros, arrastras unos botones aquí y allá y ¡pum! Aplicación web hecha. Flipante.
Habrá gente que piense que es el final de los desarrolladores web.
Hace poco también Microsoft publicó una inteligencia artificial que escribía código de programación guiándose por los comentarios que hiciera el usuario.
Por ejemplo, escribías &amp;ldquo;quiero un código que lea este Excel, reformule estas columnas de esta manera, haga una tabla dinámica con estas filas y columnas, y la guarde en un Excel nuevo en este otro sitio&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las oportunidades son como la lotería: no te suelen tocar a ti</title>
      <link>/post/las-oportunidades-son-como-la-loteria-no-te-suelen-tocar-a-ti/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/las-oportunidades-son-como-la-loteria-no-te-suelen-tocar-a-ti/</guid>
      <description>El verano pasado estaba con unos amigos tomando algo en una terraza.
Odio las terrazas, porque hay avispas, calor, ruido y demasiada luz. En verano. En invierno hace frío.
El caso, que ahí estábamos. Eran sobre las 6 de la tarde.
Ese día habíamos comido muy pronto. Así que teníamos hambre.
Y preguntamos al camarero si tenían algo para picar.
—Patatas fritas. —¿Y algo tipo croquetas, tortilla&amp;hellip;? —No. Es que la cocina está cerrada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>