<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>analisis on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/analisis/</link>
    <description>Recent content in analisis on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/analisis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿El esfuerzo siempre vale la pena? Spoiler: no</title>
      <link>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</guid>
      <description>El Profesor Smith era un académico estadounidense que vino a España a dar una conferencia.
Nivel de español: ninguno.
Pero se propuso hacer un esfuerzo para que los asistentes pudieran aprovechar mejor su charla: se aprendió de memoria su charla en español.
Durante las semanas previas, un ayudante suyo que sí hablaba español lo ayudó a traducirlo y a aprender a pronunciarlo.
Pero esas semanas no fueron suficientes y su español era tan malo que acabó siendo más difícil entender su español que lo que habría sido entender su inglés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un enfoque que no tienes en cuenta cuando tratas datos</title>
      <link>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</guid>
      <description>Una cosa que escuché cuando empecé a trabajar con R, hace años, es que estaba orientado a objetos.
Yo, ni idea de qué era eso. Pero vale, vale&amp;hellip;
Poco después, cuando me interesaba ya en serio por estas cosas, me enteré de que había gente que se ofendía por algo así.
Era gente que venía de Javascript, o incluso Python, y que en R lo que se hacía con objetos no tenía nada que ver con el paradigma de la programación orientada a objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te recomiendo este libro de Python</title>
      <link>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</guid>
      <description>Hace unos días estaba en un restaurante japonés con unos amigos.
No sabíamos muy bien qué pedir de bebida.
Cada uno empezó a decir lo que se le ocurría. Cosas random. Todo diferente.
Hasta que uno dijo:
&amp;ndash; ¿Tenéis cervezas japonesas?
&amp;ndash; Sí, Saporo.
&amp;ndash; Ah, pues una Saporo.
Y en eso que todos empezamos:
&amp;ndash; Oye, pues yo también.
&amp;ndash; Sí, yo también. Quítame lo que te dije antes y ponme eso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>