<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>training on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/training/</link>
    <description>Recent content in training on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/training/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Por qué convertir tu CSV a Excel puede ser mala idea</title>
      <link>/post/por-que-convertir-tu-csv-a-excel-puede-ser-mala-idea/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-que-convertir-tu-csv-a-excel-puede-ser-mala-idea/</guid>
      <description>En todas las empresas se usan hojas de cálculo para todo lo relacionado con datos. El estándar suele ser Excel, pero seguro que te has encontrado con ficheros que no se comportan como Excel:
 El icono en la carpeta es diferente. Si tiene muchas filas, Excel te las corta y te muestra &amp;ldquo;solo&amp;rdquo; 1 millón. Si haces tablas dinámicas, gráficos o creas varias pestañas, lo pierdes todo. Te escribe varias columnas de tus tablas en una sola columna de Excel (la A).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué no deberías hacer un Máster en Data Analytics</title>
      <link>/post/por-que-no-deberias-hacer-un-master-en-data-analytics/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-que-no-deberias-hacer-un-master-en-data-analytics/</guid>
      <description>Introducción: La Realidad Detrás de los Másteres en Data Analytics y Business Intelligence TL;DR Lee la conclusión
Quieres formarte en data analytics, data science o business inteligence. Una forma rápida es hacer un máster, pero has leído historias de otras personas que te preocupan:
 Las empresas no te contratan si no tienes proyectos propios En el máster no aprendes a programar El máster es demasiado generalista y sales sin aplicar lo que estudias El máster es demasiado teórico y no te enseñan proyectos reales No te sirve para cambiar de sector  Lo que has visto en otras personas es que han tirado el dinero, mucho dinero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>