<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>formación on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/formaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in formación on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/formaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cuánto se tarda en aprender Python</title>
      <link>/post/cuanto-se-tarda-en-aprender-python/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cuanto-se-tarda-en-aprender-python/</guid>
      <description>Índice  Introducción: cómo Python triunfó Qué es Python y por qué aprenderlo Factores que influyen en el tiempo necesario para aprender Python Etapas del aprendizaje de Python Recursos recomendados para aprender Python Estrategias para acelerar tu aprendizaje de Python Cómo medir tu progreso en Python Errores comunes al aprender Python y cómo evitarlos Conclusiones  Introducción: cómo Python triunfó Mira, cuando empecé en el mundo de los datos, empecé con SAS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué no deberías hacer un Máster en Data Analytics</title>
      <link>/post/por-que-no-deberias-hacer-un-master-en-data-analytics/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-que-no-deberias-hacer-un-master-en-data-analytics/</guid>
      <description>Introducción: La Realidad Detrás de los Másteres en Data Analytics y Business Intelligence TL;DR Lee la conclusión
Quieres formarte en data analytics, data science o business inteligence. Una forma rápida es hacer un máster, pero has leído historias de otras personas que te preocupan:
 Las empresas no te contratan si no tienes proyectos propios En el máster no aprendes a programar El máster es demasiado generalista y sales sin aplicar lo que estudias El máster es demasiado teórico y no te enseñan proyectos reales No te sirve para cambiar de sector  Lo que has visto en otras personas es que han tirado el dinero, mucho dinero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>