<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lecturas on Longitud sin anchura</title>
    <link>/categories/lecturas/</link>
    <description>Recent content in Lecturas on Longitud sin anchura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/lecturas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Asalariado, Taleb habla de ti</title>
      <link>/post/asalariado-taleb-habla-de-ti/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/asalariado-taleb-habla-de-ti/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;../../rmarkdown-libs/header-attrs/header-attrs.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;&lt;em&gt;Un perro alardea ante un lobo de todos los lujos y comodidades a su disposición.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Este está casi convencido de unirse a él.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hasta que le pregunta por su collar y se queda aterrado al saber para qué se usa.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;— No quiero ninguna de tus comidas— dijo el lobo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Acto seguido echó a correr y correr y aún sigue corriendo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tú&lt;/strong&gt; qué quieres ser: ¿lobo o perro? </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nate Silver describe el comienzo de una pandemia que no fue</title>
      <link>/post/nate-silver-describe-el-comienzo-de-una-pandemia-que-no-fue/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nate-silver-describe-el-comienzo-de-una-pandemia-que-no-fue/</guid>
      <description>En Fort Dix en enero de 1976 un soldado murió de una neumonía causada por la gripe porcina, la causante de la pandemia que asoló el mundo en 1918. En los EEUU esta gripe también se manifestó inicialmente en un fuerte y acabó con más de 600000 estadounidenses. El Secretario de Salud de Gerald Ford dio un millón como estimación de muertos si este nuevo brote se manifestaba tan letal como el del 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Literatura y totalitarismo</title>
      <link>/post/literatura-y-totalitarismo/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/literatura-y-totalitarismo/</guid>
      <description>«El totalitarismo ha abolido la libertad de pensamiento hasta unos límites inauditos en cualquier época anterior. Y es importante que comprendamos que este control del pensamiento no es solo de signo negativo, sino también positivo: no solo nos prohíbe expresas -e incluso tener- ciertos pensamientos; también nos dica lo que debemos pensar, crea una ideología para nosotros, trata de gobernar nuestra vida emocional al tiemo que establece un código de conducta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>