<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estudiar on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/estudiar/</link>
    <description>Recent content in estudiar on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/estudiar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Di no más veces</title>
      <link>/post/di-no-mas-veces/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/di-no-mas-veces/</guid>
      <description>Hace un par de años me dio por la inversión en bolsa.
¿Cuánto dinero he ganado?
El suficiente para que me haya compensado. Pero quiero contarte algo mejor.
Tras unos meses invirtiendo, leí Un paso por delante de Wall Street, de Peter Lynch, el inversor de fondos que más rentabilidad media consiguió para sus clientes.*
Es un libro en el que el autor da muchos detalles de cómo hay que invertir para que te fuera bien en el mundillo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿El esfuerzo siempre vale la pena? Spoiler: no</title>
      <link>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</guid>
      <description>El Profesor Smith era un académico estadounidense que vino a España a dar una conferencia.
Nivel de español: ninguno.
Pero se propuso hacer un esfuerzo para que los asistentes pudieran aprovechar mejor su charla: se aprendió de memoria su charla en español.
Durante las semanas previas, un ayudante suyo que sí hablaba español lo ayudó a traducirlo y a aprender a pronunciarlo.
Pero esas semanas no fueron suficientes y su español era tan malo que acabó siendo más difícil entender su español que lo que habría sido entender su inglés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El 80% de lo que estudias no te sirve para nada</title>
      <link>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</guid>
      <description>Seguro que conoces a alguien que considera obvio que votar al PP es un crimen contra la solidaridad.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que un correo electrónico se redacta como si fuera correo postal.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la mejor serie de la historia es The Wire.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la tortilla de patata lleva cebolla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te recomiendo este libro de Python</title>
      <link>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</guid>
      <description>Hace unos días estaba en un restaurante japonés con unos amigos.
No sabíamos muy bien qué pedir de bebida.
Cada uno empezó a decir lo que se le ocurría. Cosas random. Todo diferente.
Hasta que uno dijo:
&amp;ndash; ¿Tenéis cervezas japonesas?
&amp;ndash; Sí, Saporo.
&amp;ndash; Ah, pues una Saporo.
Y en eso que todos empezamos:
&amp;ndash; Oye, pues yo también.
&amp;ndash; Sí, yo también. Quítame lo que te dije antes y ponme eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una inteligencia artificial te quitará tu trabajo</title>
      <link>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</guid>
      <description>Microsoft ha sacado una herramienta para que hagas aplicaciones web sin que codifiques nada.
Cero código.
Dibujas cuadraditos, escribes letreros, arrastras unos botones aquí y allá y ¡pum! Aplicación web hecha. Flipante.
Habrá gente que piense que es el final de los desarrolladores web.
Hace poco también Microsoft publicó una inteligencia artificial que escribía código de programación guiándose por los comentarios que hiciera el usuario.
Por ejemplo, escribías &amp;ldquo;quiero un código que lea este Excel, reformule estas columnas de esta manera, haga una tabla dinámica con estas filas y columnas, y la guarde en un Excel nuevo en este otro sitio&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No te enfrentes a las dificultades de la vida. Únete a ellas</title>
      <link>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</guid>
      <description>Cuando juega Rafa Nadal, una de las cosas más llamativas es la soltura con la que lo hace.
Jugar un partido entero a su nivel requiere mucho esfuerzo.
Y él hace que parezca fácil.
Recuerdo una vez que jugué al tenis. En fin. Ridículo.
Cuando llegaba a la pelota, era para lanzarla contra la red. Eso si llegaba a la pelota, que normalmente no.
Quizá le pase a todo el mundo cuando está aprendiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprender a programar te viene bien aunque no programes nunca</title>
      <link>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</guid>
      <description>Nunca he visto a mi profesor de yoga hacer yoga.
Igual no hace yoga. Igual ni sabe.
Pero a mí, como alumno, me da igual. Porque su trabajo no es enseñarme cómo él hace yoga. Sino que yo aprenda.
Él me guía en cómo hacer los ejercicios. Cómo los hace él, si es que los hace, no tiene importancia. Porque soy yo el que los tiene que hacer.
Tu jefe, o tú como jefe, debería hacer algo parecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En qué se parecen los cursos de idiomas y de programación</title>
      <link>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</guid>
      <description>Si has estudiado alguna vez un idioma que no es el tuyo, en la primera clase te enseñarían a decir algo tipo &amp;ldquo;hola&amp;rdquo;.
Y luego a presentarte.
&amp;ldquo;Hola, me llamo Leonardo y me gusta el fútbol&amp;rdquo; (Era mentira pero no sabía decir otra cosa aún).
Tiene sentido.
El objetivo de las clases iniciales es que puedas usar lo que aprendes. No que te conviertas en un experto teórico de la lengua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>