<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leonardo Hansa</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estás aprendiendo constantemente</title>
      <link>/post/est%C3%A1s-aprendiendo-constantemente/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/est%C3%A1s-aprendiendo-constantemente/</guid>
      <description>Hace tiempo trabajé en un sitio en el que hacíamos modelos matemáticos con los datos de nuestros clientes.
Suena muy aparatoso, pero nuestro trabajo, principalmente, era trabajar con Excel y PowerPoint.
Sí.
No voy a entrar en detalles ahora de lo absurdo que suena. Lo relevante para ti hoy es que el trabajo se hacía con Excel y PowerPoint.
Quizá, igual que tú.
Pero claro, había proyectos un poco grandes, para los que Excel se quedaba pequeño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hagas ese máster</title>
      <link>/post/no-hagas-ese-master/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-hagas-ese-master/</guid>
      <description>Un tal James Clear dice que no te pongas objetivos en la vida.
Más o menos.
Lo que dice es que lo importante son los sistemas, no las metas. ¿Qué quiere decir con esto?
Hay un ejemplo típico: adelgazar.
Mira.
Imagina que quieres perder 5 kilos. Te buscas una dieta de 1000 y pico calorías y confías en que unos meses esté hecho.
Pues pinta mal el asunto.
A ver, que igual adelgazas esos kilos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Soy mediocre No destaco en nada. No la lío mucho pero tampoco soy un fiera en nada.
Quizá te pase a ti también.
Te apañas con las cosillas que sabes. Y tiras adelante con ello.
A veces te toca hacer algo que se lo has visto hacer a otras personas y flipas. Compararte con los que destacan es un problema. Es como si te haces freelance y te quieres poner a la altura de Steve Jobs o Elon Musk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>