<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Leonardo Hansa</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No cometas este error</title>
      <link>/post/no-cometas-este-error/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-cometas-este-error/</guid>
      <description>Amazon ha apostado mucho por la serie del Señor de los Anillos.
Y parece que no le está saliendo bien la jugada.
Vamos, que no la está viendo tanta gente como pensaban.
Se han gastado una millonada en la serie. Y ha quedado chula.
Nivel técnico, de 10.
Ahora bien, ¿a quién le importa eso?
¿Qué buscas tú cuando te pones a ver Netflix?
La mayoría de la gente, creo, busca pasar el rato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te gusta la caca y quizá no lo sepas</title>
      <link>/post/te-gusta-la-caca-y-quiza-no-lo-sepas/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-gusta-la-caca-y-quiza-no-lo-sepas/</guid>
      <description>El alcohol es caca.
Parece una frase que se le dice a un niño pequeño para que se mantenga lejos del alcohol.
Pero no.
Es caca de verdad.
Caca de levadura.
Las levaduras son unos bichines* súper pequeños que comen azúcares diversos y cagan alcohol. Y dióxido de carbono.
*(No son bichines, son hongos unicelulares, pero ahora no me interesa eso).
Ese alcohol es el que te emborracha cuando bebes cerveza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu tiempo llega a su fin (1)</title>
      <link>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-1/</guid>
      <description>Red Dead Redemption es una de las mejores ficciones que se han escrito nunca.
Tiene dos partes.
La segunda narra los últimos meses en la vida de Arthur Morgan, un forajido del lejano oeste&amp;hellip;
&amp;hellip;en 1899.
Si has visto películas tipo Río Bravo, La diligencia o El bueno, el feo y el malo, lo de un vaquero en casi el siglo XX te sonará anacrónico.
¿Qué hace un vaquero años después de lo que en teoría es su tiempo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mátate</title>
      <link>/post/m%C3%A1tate/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/m%C3%A1tate/</guid>
      <description>No importa quién eres.
De hecho, para tomar decisiones, es clave que no lo tengas en cuenta.
Si sientes una vinculación extrema hacia una identidad, hacia una etiqueta, no querrás hacer cosas no relacionadas con esa etiqueta.
James Clear plantea lo siguiente. Si quieres dejar de fumar y dices &amp;ldquo;soy fumador y estoy intentando dejarlo&amp;rdquo;, te costará bastante. Porque tu identidad es &amp;ldquo;fumador&amp;rdquo;. Y los fumadores, fuman. Aunque lo estén dejando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta cama no te resultará cómoda</title>
      <link>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</guid>
      <description>Cuenta la mitología griega que un posadero, llamado Procusto, recibía a pasajeros solitarios a pasar la noche.
Según entiendo yo, solo aceptaba a gente sola: nada de grupos. Te cuento por qué.
Resulta que Procusto solo tenía una cama que ofrecer a sus huéspedes.
Y cuando llegaba el viajero, le ofrecía tumbarse en ella.
¿Sabes qué hacía Procusto?
Si el viajero era alto y superaba el largo de la cama, Procusto le cortaba las extremidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué me gusta el porno</title>
      <link>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</guid>
      <description>Antes de la pandemia iba mucho a charlas.
Las de datos me interesaban especialmente.
No tanto para ver qué conclusiones sacaba la gente con sus análisis sino para saber cómo las sacaba.
Lo que me gusta de las charlas es que, incluso sin profundizar mucho, me entero de qué metodologías, tecnologías, herramientas y utilidades en general se están usando.
Con eso, decido estudiar una cosa u otra. Y ya tengo una idea de la que partir, una documentación que consultar o, incluso, una persona a la que acudir en caso de dudas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que redefinir las oposiciones</title>
      <link>/post/hay-que-redefinir-las-oposiciones/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hay-que-redefinir-las-oposiciones/</guid>
      <description>Las oposiciones son un filtro para quitar de forma masiva candidatos a un puesto de trabajo público.
Deberían ser un método de selección del personal más adecuado para cubrir un puesto.
Pero no. Son un filtro masivo. Con criterios que dejan mucho que desear.
Por ejemplo, para ser vigilante de sala en el Museo del Prado evalúan si te sabes las capitales de África.
Por cierto, no te las sabes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué no me gusta leer ni a ti programar</title>
      <link>/post/por-qu%C3%A9-no-me-gusta-leer-ni-a-ti-programar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-qu%C3%A9-no-me-gusta-leer-ni-a-ti-programar/</guid>
      <description>El otro día un amigo me decía que no le gustaba leer.
Ya, a mí tampoco.
Teniendo en cuenta que la mayoría de libros que he tenido en mis manos y a los que he echado un ojo no me han interesado, entiendo que no me gusta leer.
Me gusta leer muy pocas cosas. Así que no puedo decir que me guste leer. Porque depende de qué lea.
Por lo que decía mi amigo, a él no le gusta leer nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una inteligencia artificial te quitará tu trabajo</title>
      <link>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</guid>
      <description>Microsoft ha sacado una herramienta para que hagas aplicaciones web sin que codifiques nada.
Cero código.
Dibujas cuadraditos, escribes letreros, arrastras unos botones aquí y allá y ¡pum! Aplicación web hecha. Flipante.
Habrá gente que piense que es el final de los desarrolladores web.
Hace poco también Microsoft publicó una inteligencia artificial que escribía código de programación guiándose por los comentarios que hiciera el usuario.
Por ejemplo, escribías &amp;ldquo;quiero un código que lea este Excel, reformule estas columnas de esta manera, haga una tabla dinámica con estas filas y columnas, y la guarde en un Excel nuevo en este otro sitio&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No tiene sentido traducir una obra literalmente</title>
      <link>/post/no-tiene-sentido-traducir-una-obra-literalmente/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-tiene-sentido-traducir-una-obra-literalmente/</guid>
      <description>Los traductores tienen parte del mérito del éxito de algunas obras.
La Biblia, el código de Hammurabi o Los Simpson no habrían tenido el alcance que han tenido si no fuera porque traductores de muchas lenguas dedicaron su tiempo a hacer esos contenidos universales.
El trabajo de un traductor no es cambiar las palabras de un idioma por las de otro. Tiene que saber lo que el escritor quiso transmitir con su texto y, más aún, adivinar cómo lo interpretarán diferentes lectores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las oportunidades son como la lotería: no te suelen tocar a ti</title>
      <link>/post/las-oportunidades-son-como-la-loteria-no-te-suelen-tocar-a-ti/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/las-oportunidades-son-como-la-loteria-no-te-suelen-tocar-a-ti/</guid>
      <description>El verano pasado estaba con unos amigos tomando algo en una terraza.
Odio las terrazas, porque hay avispas, calor, ruido y demasiada luz. En verano. En invierno hace frío.
El caso, que ahí estábamos. Eran sobre las 6 de la tarde.
Ese día habíamos comido muy pronto. Así que teníamos hambre.
Y preguntamos al camarero si tenían algo para picar.
—Patatas fritas. —¿Y algo tipo croquetas, tortilla&amp;hellip;? —No. Es que la cocina está cerrada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El lado oscuro del cariño</title>
      <link>/post/el-lado-oscuro-del-carino/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-lado-oscuro-del-carino/</guid>
      <description>Si has tenido mascota sabes que se le coge cariño. Más. Quieres a tu mascota más que a algunos miembros de tu familia.
Es alguien clave para ti. Haces mucho por ella. Todo lo que esté en tu mano.
Pero como todo ser vivo, muere. Y es un mal trago por el que pasamos todos los que tenemos o hemos tenido mascota.
Con las plantas ocurre, en menor medida, algo parecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No te enfrentes a las dificultades de la vida. Únete a ellas</title>
      <link>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</guid>
      <description>Cuando juega Rafa Nadal, una de las cosas más llamativas es la soltura con la que lo hace.
Jugar un partido entero a su nivel requiere mucho esfuerzo.
Y él hace que parezca fácil.
Recuerdo una vez que jugué al tenis. En fin. Ridículo.
Cuando llegaba a la pelota, era para lanzarla contra la red. Eso si llegaba a la pelota, que normalmente no.
Quizá le pase a todo el mundo cuando está aprendiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprender a programar te viene bien aunque no programes nunca</title>
      <link>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</guid>
      <description>Nunca he visto a mi profesor de yoga hacer yoga.
Igual no hace yoga. Igual ni sabe.
Pero a mí, como alumno, me da igual. Porque su trabajo no es enseñarme cómo él hace yoga. Sino que yo aprenda.
Él me guía en cómo hacer los ejercicios. Cómo los hace él, si es que los hace, no tiene importancia. Porque soy yo el que los tiene que hacer.
Tu jefe, o tú como jefe, debería hacer algo parecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A nadie le importa lo que haces, sino lo que consigues</title>
      <link>/post/a-nadie-le-importa-lo-que-haces-sino-lo-que-consigues/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/a-nadie-le-importa-lo-que-haces-sino-lo-que-consigues/</guid>
      <description>Un modelo es una aproximación de la realidad.
Si voy a Zara, veo por las paredes fotos de tíos sexys llevando unos pantalones que quizá me compre. Esos tíos son aproximaciones de cómo me quedarán a mí los pantalones cuando me los ponga.
Insisto en lo de aproximacions. Como esos tíos y yo no somos igual de sexys, no nos quedará igual. Pero me hago una idea.
Ese es el objetivo de un modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una utilidad sobre programación que he aprendido leyendo la Biblia</title>
      <link>/post/una-utilidad-sobre-programacion-que-he-aprendido-leyendo-la-biblia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/una-utilidad-sobre-programacion-que-he-aprendido-leyendo-la-biblia/</guid>
      <description>Salomón, según la Biblia, fue un rey de Israel al que un día se le presentaron dos mujeres discutiendo sobre si un bebé era de una o de otra.
Como no se ponían de acuerdo, Salomón ordenó matar al niño, partirlo en dos y dar una mitad a cada una.
Una de ellas estuvo de acuerdo. La otra dijo que no, que no mataran al niño y se lo dieran a la otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En qué se parecen los cursos de idiomas y de programación</title>
      <link>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</guid>
      <description>Si has estudiado alguna vez un idioma que no es el tuyo, en la primera clase te enseñarían a decir algo tipo &amp;ldquo;hola&amp;rdquo;.
Y luego a presentarte.
&amp;ldquo;Hola, me llamo Leonardo y me gusta el fútbol&amp;rdquo; (Era mentira pero no sabía decir otra cosa aún).
Tiene sentido.
El objetivo de las clases iniciales es que puedas usar lo que aprendes. No que te conviertas en un experto teórico de la lengua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando haces caca en el trabajo no se lo dices a nadie</title>
      <link>/post/cuando-haces-caca-en-el-trabajo-no-se-lo-dices-a-nadie/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cuando-haces-caca-en-el-trabajo-no-se-lo-dices-a-nadie/</guid>
      <description>Cuando haces caca te sientes más a gusto.
Eso mola.
Estás de mejor humor, más relax. Y si estás en el curro, serás más productivo después.
Vamos, que alivia un montón&amp;hellip;
Pero es algo que no dices.
No sales del baño de la oficina y vas diciendo &amp;ldquo;¡He hecho caca! ¡Qué bien me siento!&amp;quot;.
Bueno, igual lo dices.
Si es así, no hagas caso a este correo.
Continúo para ti, que no dices esas cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un dilema en el que tus dos únicas opciones son muy buenas</title>
      <link>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</guid>
      <description>Hace unos días dije que si tienes en mente varios recursos para estudiar programación, decantarte por solo uno es difícil. Pero claro, tu tiempo no es infinito, y tu dinero tampoco, así que no puedes hacerlos todos.
¿Cómo te decides?
Mi sugerencia era que te hicieras una pregunta: ¿para qué quieres el curso?
Algunas posibles respuestas:
Para conocer herramientas potentes para tu trabajo. Para conseguir un trabajo diferente al que tienes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estás aprendiendo constantemente</title>
      <link>/post/est%C3%A1s-aprendiendo-constantemente/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/est%C3%A1s-aprendiendo-constantemente/</guid>
      <description>Hace tiempo trabajé en un sitio en el que hacíamos modelos matemáticos con los datos de nuestros clientes.
Suena muy aparatoso, pero nuestro trabajo, principalmente, era trabajar con Excel y PowerPoint.
Sí.
No voy a entrar en detalles ahora de lo absurdo que suena. Lo relevante para ti hoy es que el trabajo se hacía con Excel y PowerPoint.
Quizá, igual que tú.
Pero claro, había proyectos un poco grandes, para los que Excel se quedaba pequeño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hagas ese máster</title>
      <link>/post/no-hagas-ese-master/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-hagas-ese-master/</guid>
      <description>Un tal James Clear dice que no te pongas objetivos en la vida.
Más o menos.
Lo que dice es que lo importante son los sistemas, no las metas. ¿Qué quiere decir con esto?
Hay un ejemplo típico: adelgazar.
Mira.
Imagina que quieres perder 5 kilos. Te buscas una dieta de 1000 y pico calorías y confías en que unos meses esté hecho.
Pues pinta mal el asunto.
A ver, que igual adelgazas esos kilos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>