<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Leonardo Hansa</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>No te enfrentes a las dificultades de la vida. Únete a ellas</title>
      <link>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</guid>
      <description>Cuando juega Rafa Nadal, una de las cosas más llamativas es la soltura con la que lo hace.
Jugar un partido entero a su nivel requiere mucho esfuerzo.
Y él hace que parezca fácil.
Recuerdo una vez que jugué al tenis. En fin. Ridículo.
Cuando llegaba a la pelota, era para lanzarla contra la red. Eso si llegaba a la pelota, que normalmente no.
Quizá le pase a todo el mundo cuando está aprendiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprender a programar te viene bien aunque no programes nunca</title>
      <link>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</guid>
      <description>Nunca he visto a mi profesor de yoga hacer yoga.
Igual no hace yoga. Igual ni sabe.
Pero a mí, como alumno, me da igual. Porque su trabajo no es enseñarme cómo él hace yoga. Sino que yo aprenda.
Él me guía en cómo hacer los ejercicios. Cómo los hace él, si es que los hace, no tiene importancia. Porque soy yo el que los tiene que hacer.
Tu jefe, o tú como jefe, debería hacer algo parecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A nadie le importa lo que haces, sino lo que consigues</title>
      <link>/post/a-nadie-le-importa-lo-que-haces-sino-lo-que-consigues/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/a-nadie-le-importa-lo-que-haces-sino-lo-que-consigues/</guid>
      <description>Un modelo es una aproximación de la realidad.
Si voy a Zara, veo por las paredes fotos de tíos sexys llevando unos pantalones que quizá me compre. Esos tíos son aproximaciones de cómo me quedarán a mí los pantalones cuando me los ponga.
Insisto en lo de aproximacions. Como esos tíos y yo no somos igual de sexys, no nos quedará igual. Pero me hago una idea.
Ese es el objetivo de un modelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una utilidad sobre programación que he aprendido leyendo la Biblia</title>
      <link>/post/una-utilidad-sobre-programacion-que-he-aprendido-leyendo-la-biblia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/una-utilidad-sobre-programacion-que-he-aprendido-leyendo-la-biblia/</guid>
      <description>Salomón, según la Biblia, fue un rey de Israel al que un día se le presentaron dos mujeres discutiendo sobre si un bebé era de una o de otra.
Como no se ponían de acuerdo, Salomón ordenó matar al niño, partirlo en dos y dar una mitad a cada una.
Una de ellas estuvo de acuerdo. La otra dijo que no, que no mataran al niño y se lo dieran a la otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En qué se parecen los cursos de idiomas y de programación</title>
      <link>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</guid>
      <description>Si has estudiado alguna vez un idioma que no es el tuyo, en la primera clase te enseñarían a decir algo tipo &amp;ldquo;hola&amp;rdquo;.
Y luego a presentarte.
&amp;ldquo;Hola, me llamo Leonardo y me gusta el fútbol&amp;rdquo; (Era mentira pero no sabía decir otra cosa aún).
Tiene sentido.
El objetivo de las clases iniciales es que puedas usar lo que aprendes. No que te conviertas en un experto teórico de la lengua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando haces caca en el trabajo no se lo dices a nadie</title>
      <link>/post/cuando-haces-caca-en-el-trabajo-no-se-lo-dices-a-nadie/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cuando-haces-caca-en-el-trabajo-no-se-lo-dices-a-nadie/</guid>
      <description>Cuando haces caca te sientes más a gusto.
Eso mola.
Estás de mejor humor, más relax. Y si estás en el curro, serás más productivo después.
Vamos, que alivia un montón&amp;hellip;
Pero es algo que no dices.
No sales del baño de la oficina y vas diciendo &amp;ldquo;¡He hecho caca! ¡Qué bien me siento!&amp;quot;.
Bueno, igual lo dices.
Si es así, no hagas caso a este correo.
Continúo para ti, que no dices esas cosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un dilema en el que tus dos únicas opciones son muy buenas</title>
      <link>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</guid>
      <description>Hace unos días dije que si tienes en mente varios recursos para estudiar programación, decantarte por solo uno es difícil. Pero claro, tu tiempo no es infinito, y tu dinero tampoco, así que no puedes hacerlos todos.
¿Cómo te decides?
Mi sugerencia era que te hicieras una pregunta: ¿para qué quieres el curso?
Algunas posibles respuestas:
Para conocer herramientas potentes para tu trabajo. Para conseguir un trabajo diferente al que tienes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estás aprendiendo constantemente</title>
      <link>/post/est%C3%A1s-aprendiendo-constantemente/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/est%C3%A1s-aprendiendo-constantemente/</guid>
      <description>Hace tiempo trabajé en un sitio en el que hacíamos modelos matemáticos con los datos de nuestros clientes.
Suena muy aparatoso, pero nuestro trabajo, principalmente, era trabajar con Excel y PowerPoint.
Sí.
No voy a entrar en detalles ahora de lo absurdo que suena. Lo relevante para ti hoy es que el trabajo se hacía con Excel y PowerPoint.
Quizá, igual que tú.
Pero claro, había proyectos un poco grandes, para los que Excel se quedaba pequeño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hagas ese máster</title>
      <link>/post/no-hagas-ese-master/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-hagas-ese-master/</guid>
      <description>Un tal James Clear dice que no te pongas objetivos en la vida.
Más o menos.
Lo que dice es que lo importante son los sistemas, no las metas. ¿Qué quiere decir con esto?
Hay un ejemplo típico: adelgazar.
Mira.
Imagina que quieres perder 5 kilos. Te buscas una dieta de 1000 y pico calorías y confías en que unos meses esté hecho.
Pues pinta mal el asunto.
A ver, que igual adelgazas esos kilos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>