<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>r on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in r on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Python, R, SQL e IA</title>
      <link>/post/python-r-sql-e-ia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/python-r-sql-e-ia/</guid>
      <description>Enrique Dans ha escrito sobre lo inútil de estudiar programación por el mero hecho de estudiar programación.
Me ha gustado la lectura porque me sirve para confirmar lo que llevo tiempo diciéndote: no tiene sentido que estudies Python.
Dans habla de la programación en general y yo menciono Python en concreto pero porque es lo habitual en mi campo, en datos.
Hay gente que estudia Python porque quieren meterse en datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terrible post sobre Python y R</title>
      <link>/post/terrible-post-sobre-python-y-r/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/terrible-post-sobre-python-y-r/</guid>
      <description>No sé cómo hay gente que se atreve a decir las burradas que dice.
Vi ayer un post en Linkedin sin pies ni cabeza.
No era largo, pero el tipo se había currado un poco el formato. Lo había puesto mono.
Y claro, me pregunto, ¿para qué se molesta? ¡Si lo que dice es mentira!
Qué decía el post La primera línea decía algo así como &amp;ldquo;las 5 cosas que puedes hacer con Python pero no con R&amp;rdquo; y viceversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 dilemas vitales</title>
      <link>/post/24-dilemas-vitales/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/24-dilemas-vitales/</guid>
      <description>Beatles o Rollings CocaCola o Pepsi Light o Zero Cerveza o vino Tinto o blanco Con casera o con limón Carne o pescado Vegetariano o vegano Comer fuera o en casa Ciencias o letras Invertir o ahorrar Estudias o trabajas Mar o montaña Ciudad o pueblo De Windows a Mac o de Windows a Linux Android o iOS Google Docs u Microsoft Office Boli negro o azul Izquierda o derecha Perro o gato Alquiler o compra SQL o NoSQL Modelos explicativos o modelos predictivos R o Python  Decir que los dos están bien es débiles.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>