<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>datos on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/datos/</link>
    <description>Recent content in datos on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (3)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-3/</guid>
      <description>Hace años, en un máster, nos mandaron un trabajo sobre simulación.
La simulación es una rama de la estadística útil cuando no puedes observar un acontecimiento.
Por ejemplo, vas a abrir una tienda de un súper y tienes que dedicidir cuántas cajas (de las de pagar) pones.
Si pones muy pocas, se montarán unas colas enormes.
Si pones muchas, habrás invertido de más en infraestructura. Y tendrás a cajeros sin trabajo y los despedirás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (2)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-2/</guid>
      <description>Ayer te hablaba de cómo te debes preocupar por los recursos informáticos cuando analizas datos.
Otra pieza clave para que programes bien en la sintaxis.
A ver, cuidado.
No digo que no cometas errores de sintaxis. Eso ya se te ha ocurrido a ti.
Si te falta un paréntesis, el código no chuta. Y punto.
Y si tu editor es aceptable, te dirá dónde está el error.
Pero la sintaxis va más allá de eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué me gusta el porno</title>
      <link>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</guid>
      <description>Antes de la pandemia iba mucho a charlas.
Las de datos me interesaban especialmente.
No tanto para ver qué conclusiones sacaba la gente con sus análisis sino para saber cómo las sacaba.
Lo que me gusta de las charlas es que, incluso sin profundizar mucho, me entero de qué metodologías, tecnologías, herramientas y utilidades en general se están usando.
Con eso, decido estudiar una cosa u otra. Y ya tengo una idea de la que partir, una documentación que consultar o, incluso, una persona a la que acudir en caso de dudas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>