<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>datos on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/datos/</link>
    <description>Recent content in datos on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cantidad, mejor que calidad</title>
      <link>/post/cantidad-mejor-que-calidad/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cantidad-mejor-que-calidad/</guid>
      <description>Imagina que quieres crear una plataforma de vídeos cortos.
Tú consigues que la gente se quede embobada ahí viendo vídeos y les vas colando publicidad.
Cobras dinero por esa publicidad.
Dos opciones:
 Pagas dinero a actores de nivel para que hagan vídeos de nivel y sus seguidores se conectarán para verlos. Dejas que cualquiera suba lo que le dé la gana, sin filtros ni tapujos.  ¿Con qué sistema te quedas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despidos en el sector de los datos</title>
      <link>/post/despidos-en-el-sector-de-los-datos/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/despidos-en-el-sector-de-los-datos/</guid>
      <description>Hace unas semanas te escribí sobre el tema de los despidos de empresas como Facebook, Google, Twitter,&amp;hellip; todas esas tecnológicas gordas.
Afectó al mundo de los datos, porque en los despidos incluyeron a data scientists, data engineers y otras locuciones data.
¿Hay que preocuparse?
Pues claro que hay que hacerlo.
Siempre que seas un trabajador por cuenta ajena tienes quepreocuparte de estas cosas.
Tú no decides tus tareas. Las decide tu jefe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me piden nubes (pero no gominolas)</title>
      <link>/post/me-piden-nubes-pero-no-gominolas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/me-piden-nubes-pero-no-gominolas/</guid>
      <description>Me acaban de llegar las evaluaciones de los alumnos de un curso que doy.
No las evaluaciones que yo les pongo a ellos, sino las que ellos me ponen a mí.
Mi nota como mi profesor.
Me han puesto un&amp;hellip;
Da igual. Eso no importa. Si has tenido alguna formación conmigo, tú sabrás si te he aportado algo.
Lo importante es que a mí estas evaluaciones me aportan un montón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay muchos datos, sí, ¿y?</title>
      <link>/post/hay-muchos-datos-si-y/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hay-muchos-datos-si-y/</guid>
      <description>En una asignatura en la universidad durante unos años enseñaron solo pyspark.
15 sesiones.
Cuando me metieron a mí, reduje esa parte a 5 sesiones y dediqué las otras sesiones a tocar otros temas.
¿Por qué?
Porque no creo que el 100% del trabajo del 100% de los alumnos vaya a ser pyspark. Seguramente hagan otras cosas.
Como SQL.
Como pandas.
¿Como R? Quién sabe&amp;hellip; igual también.
Metí APIs incluso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificación leonardohansa.com</title>
      <link>/post/certificacion-leonardohansa-com/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/certificacion-leonardohansa-com/</guid>
      <description>Me gustó una cosa que dijo Matt Dancho hace poco en su newsletter.
Criticaba plataformas como Udemy, Coursera, Datacamp, etc. Se basaba en que, como su modelo de negocio es que tú les pagues regularmente, no les compensa que aprendas a ser autosuficiente.
No sé cómo continuaba el argumento. Pero tenía su sentido. Son plataformas que, si aprendes lo que ibas buscando, ya no les tienes que pagar.
Pueden tratar de generar contenido nuevo para que te quedes pero eso tiene dos dificultades:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un enfoque que no tienes en cuenta cuando tratas datos</title>
      <link>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</guid>
      <description>Una cosa que escuché cuando empecé a trabajar con R, hace años, es que estaba orientado a objetos.
Yo, ni idea de qué era eso. Pero vale, vale&amp;hellip;
Poco después, cuando me interesaba ya en serio por estas cosas, me enteré de que había gente que se ofendía por algo así.
Era gente que venía de Javascript, o incluso Python, y que en R lo que se hacía con objetos no tenía nada que ver con el paradigma de la programación orientada a objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es que eso tiene ya mucho valor</title>
      <link>/post/es-que-eso-tiene-ya-mucho-valor/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/es-que-eso-tiene-ya-mucho-valor/</guid>
      <description>Hablaba ayer con Raúl Vaquerizo, referente:
&amp;mdash; Una formación que me gusta dar es presentarme, sin prepararme, a una sesión de trabajo con los datos del cliente. Y le enseño con sus datos lo que se puede hacer.
&amp;mdash; ¿Y qué haces cuando los datos están mal y no se puede hacer nada?
&amp;mdash; Termino ahí la formación. Es que eso ya tiene mucho valor.
He trabajado en muchos proyectos en los que los datos estaban mal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (3)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-3/</guid>
      <description>Hace años, en un máster, nos mandaron un trabajo sobre simulación.
La simulación es una rama de la estadística útil cuando no puedes observar un acontecimiento.
Por ejemplo, vas a abrir una tienda de un súper y tienes que dedicidir cuántas cajas (de las de pagar) pones.
Si pones muy pocas, se montarán unas colas enormes.
Si pones muchas, habrás invertido de más en infraestructura. Y tendrás a cajeros sin trabajo y los despedirás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (2)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-2/</guid>
      <description>Ayer te hablaba de cómo te debes preocupar por los recursos informáticos cuando analizas datos.
Otra pieza clave para que programes bien en la sintaxis.
A ver, cuidado.
No digo que no cometas errores de sintaxis. Eso ya se te ha ocurrido a ti.
Si te falta un paréntesis, el código no chuta. Y punto.
Y si tu editor es aceptable, te dirá dónde está el error.
Pero la sintaxis va más allá de eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué me gusta el porno</title>
      <link>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</guid>
      <description>Antes de la pandemia iba mucho a charlas.
Las de datos me interesaban especialmente.
No tanto para ver qué conclusiones sacaba la gente con sus análisis sino para saber cómo las sacaba.
Lo que me gusta de las charlas es que, incluso sin profundizar mucho, me entero de qué metodologías, tecnologías, herramientas y utilidades en general se están usando.
Con eso, decido estudiar una cosa u otra. Y ya tengo una idea de la que partir, una documentación que consultar o, incluso, una persona a la que acudir en caso de dudas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>