<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿El esfuerzo siempre vale la pena? Spoiler: no</title>
      <link>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</guid>
      <description>El Profesor Smith era un académico estadounidense que vino a España a dar una conferencia.
Nivel de español: ninguno.
Pero se propuso hacer un esfuerzo para que los asistentes pudieran aprovechar mejor su charla: se aprendió de memoria su charla en español.
Durante las semanas previas, un ayudante suyo que sí hablaba español lo ayudó a traducirlo y a aprender a pronunciarlo.
Pero esas semanas no fueron suficientes y su español era tan malo que acabó siendo más difícil entender su español que lo que habría sido entender su inglés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vale, esta IA sí te puede quitar el trabajo</title>
      <link>/post/vale-esta-ia-si-te-puede-quitar-el-trabajo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/vale-esta-ia-si-te-puede-quitar-el-trabajo/</guid>
      <description>El finde leí sobre una chica, a la que llamaré B., que se había comprado un coche de 30.000 euros.
En el concesionario le ofrecieron financiación. La propuesta era un 17% TAE, que se le quedaba en unas mensualidades de 350€.
B. pensó que 350€ era algo aceptable en su economía mensual.
Se lo podía permitir.
Si sabes qué es el TAE, no necesito aclararte mucho más. Si no lo sabes, puede que hayas pensado &amp;ldquo;¿y durante cuánto tiempo tiene B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python, R, SQL e IA</title>
      <link>/post/python-r-sql-e-ia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/python-r-sql-e-ia/</guid>
      <description>Enrique Dans ha escrito sobre lo inútil de estudiar programación por el mero hecho de estudiar programación.
Me ha gustado la lectura porque me sirve para confirmar lo que llevo tiempo diciéndote: no tiene sentido que estudies Python.
Dans habla de la programación en general y yo menciono Python en concreto pero porque es lo habitual en mi campo, en datos.
Hay gente que estudia Python porque quieren meterse en datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terrible post sobre Python y R</title>
      <link>/post/terrible-post-sobre-python-y-r/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/terrible-post-sobre-python-y-r/</guid>
      <description>No sé cómo hay gente que se atreve a decir las burradas que dice.
Vi ayer un post en Linkedin sin pies ni cabeza.
No era largo, pero el tipo se había currado un poco el formato. Lo había puesto mono.
Y claro, me pregunto, ¿para qué se molesta? ¡Si lo que dice es mentira!
Qué decía el post La primera línea decía algo así como &amp;ldquo;las 5 cosas que puedes hacer con Python pero no con R&amp;rdquo; y viceversa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 dilemas vitales</title>
      <link>/post/24-dilemas-vitales/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/24-dilemas-vitales/</guid>
      <description>Beatles o Rollings CocaCola o Pepsi Light o Zero Cerveza o vino Tinto o blanco Con casera o con limón Carne o pescado Vegetariano o vegano Comer fuera o en casa Ciencias o letras Invertir o ahorrar Estudias o trabajas Mar o montaña Ciudad o pueblo De Windows a Mac o de Windows a Linux Android o iOS Google Docs u Microsoft Office Boli negro o azul Izquierda o derecha Perro o gato Alquiler o compra SQL o NoSQL Modelos explicativos o modelos predictivos R o Python  Decir que los dos están bien es débiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te recomiendo este libro de Python</title>
      <link>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</guid>
      <description>Hace unos días estaba en un restaurante japonés con unos amigos.
No sabíamos muy bien qué pedir de bebida.
Cada uno empezó a decir lo que se le ocurría. Cosas random. Todo diferente.
Hasta que uno dijo:
&amp;ndash; ¿Tenéis cervezas japonesas?
&amp;ndash; Sí, Saporo.
&amp;ndash; Ah, pues una Saporo.
Y en eso que todos empezamos:
&amp;ndash; Oye, pues yo también.
&amp;ndash; Sí, yo también. Quítame lo que te dije antes y ponme eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (3)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-3/</guid>
      <description>Hace años, en un máster, nos mandaron un trabajo sobre simulación.
La simulación es una rama de la estadística útil cuando no puedes observar un acontecimiento.
Por ejemplo, vas a abrir una tienda de un súper y tienes que dedicidir cuántas cajas (de las de pagar) pones.
Si pones muy pocas, se montarán unas colas enormes.
Si pones muchas, habrás invertido de más en infraestructura. Y tendrás a cajeros sin trabajo y los despedirás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro error que se me resiste</title>
      <link>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</guid>
      <description>Ayer en clase a un estudiante le salía un error raro.
Había replicado un código mío. Que funcionaba en mi ordenador.
Pero a él no.
Me lo enseña. Y yo&amp;hellip;
&amp;hellip;pues ni idea, la verdad.
Ni idea de qué pasaba. No veía nada raro.
Revisé lo que pude y me rendí. No era capaz de identificarlo.
¿Solución?
Le borré el código y empezamos de nuevo.
En lugar de escribir el código letra a letra, nos apoyamos en el autocompletado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>