<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aprendizaje on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/aprendizaje/</link>
    <description>Recent content in aprendizaje on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/aprendizaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tu tiempo llega a su fin (1)</title>
      <link>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-1/</guid>
      <description>Red Dead Redemption es una de las mejores ficciones que se han escrito nunca.
Tiene dos partes.
La segunda narra los últimos meses en la vida de Arthur Morgan, un forajido del lejano oeste&amp;hellip;
&amp;hellip;en 1899.
Si has visto películas tipo Río Bravo, La diligencia o El bueno, el feo y el malo, lo de un vaquero en casi el siglo XX te sonará anacrónico.
¿Qué hace un vaquero años después de lo que en teoría es su tiempo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mátate</title>
      <link>/post/m%C3%A1tate/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/m%C3%A1tate/</guid>
      <description>No importa quién eres.
De hecho, para tomar decisiones, es clave que no lo tengas en cuenta.
Si sientes una vinculación extrema hacia una identidad, hacia una etiqueta, no querrás hacer cosas no relacionadas con esa etiqueta.
James Clear plantea lo siguiente. Si quieres dejar de fumar y dices &amp;ldquo;soy fumador y estoy intentando dejarlo&amp;rdquo;, te costará bastante. Porque tu identidad es &amp;ldquo;fumador&amp;rdquo;. Y los fumadores, fuman. Aunque lo estén dejando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta cama no te resultará cómoda</title>
      <link>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</guid>
      <description>Cuenta la mitología griega que un posadero, llamado Procusto, recibía a pasajeros solitarios a pasar la noche.
Según entiendo yo, solo aceptaba a gente sola: nada de grupos. Te cuento por qué.
Resulta que Procusto solo tenía una cama que ofrecer a sus huéspedes.
Y cuando llegaba el viajero, le ofrecía tumbarse en ella.
¿Sabes qué hacía Procusto?
Si el viajero era alto y superaba el largo de la cama, Procusto le cortaba las extremidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que redefinir las oposiciones</title>
      <link>/post/hay-que-redefinir-las-oposiciones/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hay-que-redefinir-las-oposiciones/</guid>
      <description>Las oposiciones son un filtro para quitar de forma masiva candidatos a un puesto de trabajo público.
Deberían ser un método de selección del personal más adecuado para cubrir un puesto.
Pero no. Son un filtro masivo. Con criterios que dejan mucho que desear.
Por ejemplo, para ser vigilante de sala en el Museo del Prado evalúan si te sabes las capitales de África.
Por cierto, no te las sabes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué no me gusta leer ni a ti programar</title>
      <link>/post/por-qu%C3%A9-no-me-gusta-leer-ni-a-ti-programar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-qu%C3%A9-no-me-gusta-leer-ni-a-ti-programar/</guid>
      <description>El otro día un amigo me decía que no le gustaba leer.
Ya, a mí tampoco.
Teniendo en cuenta que la mayoría de libros que he tenido en mis manos y a los que he echado un ojo no me han interesado, entiendo que no me gusta leer.
Me gusta leer muy pocas cosas. Así que no puedo decir que me guste leer. Porque depende de qué lea.
Por lo que decía mi amigo, a él no le gusta leer nada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No te enfrentes a las dificultades de la vida. Únete a ellas</title>
      <link>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</guid>
      <description>Cuando juega Rafa Nadal, una de las cosas más llamativas es la soltura con la que lo hace.
Jugar un partido entero a su nivel requiere mucho esfuerzo.
Y él hace que parezca fácil.
Recuerdo una vez que jugué al tenis. En fin. Ridículo.
Cuando llegaba a la pelota, era para lanzarla contra la red. Eso si llegaba a la pelota, que normalmente no.
Quizá le pase a todo el mundo cuando está aprendiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En qué se parecen los cursos de idiomas y de programación</title>
      <link>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</guid>
      <description>Si has estudiado alguna vez un idioma que no es el tuyo, en la primera clase te enseñarían a decir algo tipo &amp;ldquo;hola&amp;rdquo;.
Y luego a presentarte.
&amp;ldquo;Hola, me llamo Leonardo y me gusta el fútbol&amp;rdquo; (Era mentira pero no sabía decir otra cosa aún).
Tiene sentido.
El objetivo de las clases iniciales es que puedas usar lo que aprendes. No que te conviertas en un experto teórico de la lengua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un dilema en el que tus dos únicas opciones son muy buenas</title>
      <link>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</guid>
      <description>Hace unos días dije que si tienes en mente varios recursos para estudiar programación, decantarte por solo uno es difícil. Pero claro, tu tiempo no es infinito, y tu dinero tampoco, así que no puedes hacerlos todos.
¿Cómo te decides?
Mi sugerencia era que te hicieras una pregunta: ¿para qué quieres el curso?
Algunas posibles respuestas:
Para conocer herramientas potentes para tu trabajo. Para conseguir un trabajo diferente al que tienes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>