<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aprender on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/aprender/</link>
    <description>Recent content in aprender on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/aprender/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El 80% de lo que estudias no te sirve para nada</title>
      <link>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</guid>
      <description>Seguro que conoces a alguien que considera obvio que votar al PP es un crimen contra la solidaridad.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que un correo electrónico se redacta como si fuera correo postal.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la mejor serie de la historia es The Wire.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la tortilla de patata lleva cebolla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Argumentos para estudiar algo que nunca usarás</title>
      <link>/post/argumentos-para-estudiar-algo-que-nunca-usaras/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/argumentos-para-estudiar-algo-que-nunca-usaras/</guid>
      <description>R es un lenguaje de programación que tiene unos 30 años.
Su ámbito era la estadística. Lo desarrollaron con el objetivo de tener un entorno de trabajo para estadística.
¿Que no te interesaba la estadística? Pues no te interesaría R.
Pero la estadística empezó a estar por todas partes. La empezaron a llamar data mining, machine learning, data science&amp;hellip; y ahora todo el mundo quería hacer estadística.
Y hubo gente que dijo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te recomiendo este libro de Python</title>
      <link>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</guid>
      <description>Hace unos días estaba en un restaurante japonés con unos amigos.
No sabíamos muy bien qué pedir de bebida.
Cada uno empezó a decir lo que se le ocurría. Cosas random. Todo diferente.
Hasta que uno dijo:
&amp;ndash; ¿Tenéis cervezas japonesas?
&amp;ndash; Sí, Saporo.
&amp;ndash; Ah, pues una Saporo.
Y en eso que todos empezamos:
&amp;ndash; Oye, pues yo también.
&amp;ndash; Sí, yo también. Quítame lo que te dije antes y ponme eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (3)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-3/</guid>
      <description>Hace años, en un máster, nos mandaron un trabajo sobre simulación.
La simulación es una rama de la estadística útil cuando no puedes observar un acontecimiento.
Por ejemplo, vas a abrir una tienda de un súper y tienes que dedicidir cuántas cajas (de las de pagar) pones.
Si pones muy pocas, se montarán unas colas enormes.
Si pones muchas, habrás invertido de más en infraestructura. Y tendrás a cajeros sin trabajo y los despedirás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien (2)</title>
      <link>/post/como-programar-bien-2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien-2/</guid>
      <description>Ayer te hablaba de cómo te debes preocupar por los recursos informáticos cuando analizas datos.
Otra pieza clave para que programes bien en la sintaxis.
A ver, cuidado.
No digo que no cometas errores de sintaxis. Eso ya se te ha ocurrido a ti.
Si te falta un paréntesis, el código no chuta. Y punto.
Y si tu editor es aceptable, te dirá dónde está el error.
Pero la sintaxis va más allá de eso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esta cama no te resultará cómoda</title>
      <link>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</guid>
      <description>Cuenta la mitología griega que un posadero, llamado Procusto, recibía a pasajeros solitarios a pasar la noche.
Según entiendo yo, solo aceptaba a gente sola: nada de grupos. Te cuento por qué.
Resulta que Procusto solo tenía una cama que ofrecer a sus huéspedes.
Y cuando llegaba el viajero, le ofrecía tumbarse en ella.
¿Sabes qué hacía Procusto?
Si el viajero era alto y superaba el largo de la cama, Procusto le cortaba las extremidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué me gusta el porno</title>
      <link>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/por-qu%C3%A9-me-gusta-el-porno/</guid>
      <description>Antes de la pandemia iba mucho a charlas.
Las de datos me interesaban especialmente.
No tanto para ver qué conclusiones sacaba la gente con sus análisis sino para saber cómo las sacaba.
Lo que me gusta de las charlas es que, incluso sin profundizar mucho, me entero de qué metodologías, tecnologías, herramientas y utilidades en general se están usando.
Con eso, decido estudiar una cosa u otra. Y ya tengo una idea de la que partir, una documentación que consultar o, incluso, una persona a la que acudir en caso de dudas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que redefinir las oposiciones</title>
      <link>/post/hay-que-redefinir-las-oposiciones/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hay-que-redefinir-las-oposiciones/</guid>
      <description>Las oposiciones son un filtro para quitar de forma masiva candidatos a un puesto de trabajo público.
Deberían ser un método de selección del personal más adecuado para cubrir un puesto.
Pero no. Son un filtro masivo. Con criterios que dejan mucho que desear.
Por ejemplo, para ser vigilante de sala en el Museo del Prado evalúan si te sabes las capitales de África.
Por cierto, no te las sabes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las oportunidades son como la lotería: no te suelen tocar a ti</title>
      <link>/post/las-oportunidades-son-como-la-loteria-no-te-suelen-tocar-a-ti/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/las-oportunidades-son-como-la-loteria-no-te-suelen-tocar-a-ti/</guid>
      <description>El verano pasado estaba con unos amigos tomando algo en una terraza.
Odio las terrazas, porque hay avispas, calor, ruido y demasiada luz. En verano. En invierno hace frío.
El caso, que ahí estábamos. Eran sobre las 6 de la tarde.
Ese día habíamos comido muy pronto. Así que teníamos hambre.
Y preguntamos al camarero si tenían algo para picar.
—Patatas fritas. —¿Y algo tipo croquetas, tortilla&amp;hellip;? —No. Es que la cocina está cerrada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No te enfrentes a las dificultades de la vida. Únete a ellas</title>
      <link>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-te-enfrentes-a-las-dificultades-de-la-vida-unete-a-ellas/</guid>
      <description>Cuando juega Rafa Nadal, una de las cosas más llamativas es la soltura con la que lo hace.
Jugar un partido entero a su nivel requiere mucho esfuerzo.
Y él hace que parezca fácil.
Recuerdo una vez que jugué al tenis. En fin. Ridículo.
Cuando llegaba a la pelota, era para lanzarla contra la red. Eso si llegaba a la pelota, que normalmente no.
Quizá le pase a todo el mundo cuando está aprendiendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprender a programar te viene bien aunque no programes nunca</title>
      <link>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aprender-a-programar-te-viene-bien-aunque-no-programes-nunca/</guid>
      <description>Nunca he visto a mi profesor de yoga hacer yoga.
Igual no hace yoga. Igual ni sabe.
Pero a mí, como alumno, me da igual. Porque su trabajo no es enseñarme cómo él hace yoga. Sino que yo aprenda.
Él me guía en cómo hacer los ejercicios. Cómo los hace él, si es que los hace, no tiene importancia. Porque soy yo el que los tiene que hacer.
Tu jefe, o tú como jefe, debería hacer algo parecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En qué se parecen los cursos de idiomas y de programación</title>
      <link>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/en-que-se-parecen-los-cursos-de-idiomas-y-de-programacion/</guid>
      <description>Si has estudiado alguna vez un idioma que no es el tuyo, en la primera clase te enseñarían a decir algo tipo &amp;ldquo;hola&amp;rdquo;.
Y luego a presentarte.
&amp;ldquo;Hola, me llamo Leonardo y me gusta el fútbol&amp;rdquo; (Era mentira pero no sabía decir otra cosa aún).
Tiene sentido.
El objetivo de las clases iniciales es que puedas usar lo que aprendes. No que te conviertas en un experto teórico de la lengua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un dilema en el que tus dos únicas opciones son muy buenas</title>
      <link>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-dilema-en-el-que-tus-dos-%C3%BAnicas-opciones-son-muy-buenas/</guid>
      <description>Hace unos días dije que si tienes en mente varios recursos para estudiar programación, decantarte por solo uno es difícil. Pero claro, tu tiempo no es infinito, y tu dinero tampoco, así que no puedes hacerlos todos.
¿Cómo te decides?
Mi sugerencia era que te hicieras una pregunta: ¿para qué quieres el curso?
Algunas posibles respuestas:
Para conocer herramientas potentes para tu trabajo. Para conseguir un trabajo diferente al que tienes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>