<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>trabajo on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/trabajo/</link>
    <description>Recent content in trabajo on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/trabajo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El 80% de lo que estudias no te sirve para nada</title>
      <link>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</guid>
      <description>Seguro que conoces a alguien que considera obvio que votar al PP es un crimen contra la solidaridad.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que un correo electrónico se redacta como si fuera correo postal.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la mejor serie de la historia es The Wire.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la tortilla de patata lleva cebolla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el efecto Ikea?</title>
      <link>/post/que-es-el-efecto-ikea/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/que-es-el-efecto-ikea/</guid>
      <description>Me encanta Ikea.
No sus muebles, ni lo de ir a casa de otra persona y pensar &amp;ldquo;ah, ese mueble lo tengo yo, y ese, y ese&amp;hellip;&amp;quot;, ni los pasillos eternos, ni el coger una caja pesada para ponerla en el carro, ni el ir hasta el polígono&amp;hellip;
O sea, no me gusta casi nada de Ikea.
Solo me encanta su idea de negocio.
Tiene dos patas: la pata objetiva y la pata subjetiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo programar bien</title>
      <link>/post/como-programar-bien/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-programar-bien/</guid>
      <description>Mucha gente que trabaja con datos dice:
Yo programo un poco pero no lo hago bien.
¿Qué quiere decir &amp;ldquo;programo bien&amp;rdquo;?
Me interesa esa pregunta porque su respuesta apoyará a &amp;ldquo;cómo programar bien&amp;rdquo;.
Te lo cuento bajo tres puntos de vista (uno hoy, otro mañana y otro pasado).
1. Recursos informáticos
Estás cocinando unos huevos fritos.
Y el aceite salpica la vitro, la inducción o lo que tengas.
Es normal, ¿no?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro error que se me resiste</title>
      <link>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</guid>
      <description>Ayer en clase a un estudiante le salía un error raro.
Había replicado un código mío. Que funcionaba en mi ordenador.
Pero a él no.
Me lo enseña. Y yo&amp;hellip;
&amp;hellip;pues ni idea, la verdad.
Ni idea de qué pasaba. No veía nada raro.
Revisé lo que pude y me rendí. No era capaz de identificarlo.
¿Solución?
Le borré el código y empezamos de nuevo.
En lugar de escribir el código letra a letra, nos apoyamos en el autocompletado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una inteligencia artificial te quitará tu trabajo</title>
      <link>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/una-inteligencia-artificial-te-quitar%C3%A1-tu-trabajo/</guid>
      <description>Microsoft ha sacado una herramienta para que hagas aplicaciones web sin que codifiques nada.
Cero código.
Dibujas cuadraditos, escribes letreros, arrastras unos botones aquí y allá y ¡pum! Aplicación web hecha. Flipante.
Habrá gente que piense que es el final de los desarrolladores web.
Hace poco también Microsoft publicó una inteligencia artificial que escribía código de programación guiándose por los comentarios que hiciera el usuario.
Por ejemplo, escribías &amp;ldquo;quiero un código que lea este Excel, reformule estas columnas de esta manera, haga una tabla dinámica con estas filas y columnas, y la guarde en un Excel nuevo en este otro sitio&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El lado oscuro del cariño</title>
      <link>/post/el-lado-oscuro-del-carino/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-lado-oscuro-del-carino/</guid>
      <description>Si has tenido mascota sabes que se le coge cariño. Más. Quieres a tu mascota más que a algunos miembros de tu familia.
Es alguien clave para ti. Haces mucho por ella. Todo lo que esté en tu mano.
Pero como todo ser vivo, muere. Y es un mal trago por el que pasamos todos los que tenemos o hemos tenido mascota.
Con las plantas ocurre, en menor medida, algo parecido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>