<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>psicologia on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/psicologia/</link>
    <description>Recent content in psicologia on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/psicologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tu último día. Pero Sísifo sigue</title>
      <link>/post/tu-ultimo-dia-pero-sisifo-sigue/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tu-ultimo-dia-pero-sisifo-sigue/</guid>
      <description>Sísifo fue un rebelde que consiguió enemistarse con todos los dioses con los que se cruzaba.
A Zeus lo traicionó, contando por ahí un secreto que compartía solo con él.
A Tánatos lo encadenó en sus propias cadenas. Con ello, desapareció la muerte entre los humanos. Y como nadie moría en las guerras, Ares perdió lo que motivaba su existencia. Y tuvo que tomar medidas.
Y ya muerto, Sísifo engañó a Perséfone para le dejara volver al mundo terrenal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compromiso de permanencia</title>
      <link>/post/compromiso-de-permanencia/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/compromiso-de-permanencia/</guid>
      <description>Un amigo hizo un máster en Ciencia de datos hace un tiempo.
Le fue bien. Le sacó mucho partido. Incluso más, porque es de estas personas que buscan más allá de lo que les ponen delante.
Estudiaba las asignaturas con mucho más material del que le daban. De forma que profundizó mucho más de lo exigido.
Consiguió trabajo poco después.
Se dice que hay mucho trabajo en el ámbito de los datos&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el efecto Ikea?</title>
      <link>/post/que-es-el-efecto-ikea/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/que-es-el-efecto-ikea/</guid>
      <description>Me encanta Ikea.
No sus muebles, ni lo de ir a casa de otra persona y pensar &amp;ldquo;ah, ese mueble lo tengo yo, y ese, y ese&amp;hellip;&amp;quot;, ni los pasillos eternos, ni el coger una caja pesada para ponerla en el carro, ni el ir hasta el polígono&amp;hellip;
O sea, no me gusta casi nada de Ikea.
Solo me encanta su idea de negocio.
Tiene dos patas: la pata objetiva y la pata subjetiva.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>