<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>code on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/code/</link>
    <description>Recent content in code on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>52 lecturas para 2023</title>
      <link>/post/52-lecturas-para-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/52-lecturas-para-2023/</guid>
      <description>Un influencer compartía en Twitter su plan de lectura para 2023.
52 libros numerados semana a semana.
Uno de los títulos era Crimen y castigo&amp;hellip; Espero que la semana que le toque se la pille de vacaciones, porque si no no sé cómo le dará tiempo.
\
Estamos en febrero. Creo que le queda poco para incumplir su plan.
Un plan tan ajustado, sin margen, está avocado al fracaso. Porque siempre surgen cosas que no tenías previstas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un enfoque que no tienes en cuenta cuando tratas datos</title>
      <link>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</guid>
      <description>Una cosa que escuché cuando empecé a trabajar con R, hace años, es que estaba orientado a objetos.
Yo, ni idea de qué era eso. Pero vale, vale&amp;hellip;
Poco después, cuando me interesaba ya en serio por estas cosas, me enteré de que había gente que se ofendía por algo así.
Era gente que venía de Javascript, o incluso Python, y que en R lo que se hacía con objetos no tenía nada que ver con el paradigma de la programación orientada a objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es que eso tiene ya mucho valor</title>
      <link>/post/es-que-eso-tiene-ya-mucho-valor/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/es-que-eso-tiene-ya-mucho-valor/</guid>
      <description>Hablaba ayer con Raúl Vaquerizo, referente:
&amp;mdash; Una formación que me gusta dar es presentarme, sin prepararme, a una sesión de trabajo con los datos del cliente. Y le enseño con sus datos lo que se puede hacer.
&amp;mdash; ¿Y qué haces cuando los datos están mal y no se puede hacer nada?
&amp;mdash; Termino ahí la formación. Es que eso ya tiene mucho valor.
He trabajado en muchos proyectos en los que los datos estaban mal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro error que se me resiste</title>
      <link>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</guid>
      <description>Ayer en clase a un estudiante le salía un error raro.
Había replicado un código mío. Que funcionaba en mi ordenador.
Pero a él no.
Me lo enseña. Y yo&amp;hellip;
&amp;hellip;pues ni idea, la verdad.
Ni idea de qué pasaba. No veía nada raro.
Revisé lo que pude y me rendí. No era capaz de identificarlo.
¿Solución?
Le borré el código y empezamos de nuevo.
En lugar de escribir el código letra a letra, nos apoyamos en el autocompletado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>