<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cambio on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/cambio/</link>
    <description>Recent content in cambio on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cambio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Di no más veces</title>
      <link>/post/di-no-mas-veces/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/di-no-mas-veces/</guid>
      <description>Hace un par de años me dio por la inversión en bolsa.
¿Cuánto dinero he ganado?
El suficiente para que me haya compensado. Pero quiero contarte algo mejor.
Tras unos meses invirtiendo, leí Un paso por delante de Wall Street, de Peter Lynch, el inversor de fondos que más rentabilidad media consiguió para sus clientes.*
Es un libro en el que el autor da muchos detalles de cómo hay que invertir para que te fuera bien en el mundillo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿El esfuerzo siempre vale la pena? Spoiler: no</title>
      <link>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</guid>
      <description>El Profesor Smith era un académico estadounidense que vino a España a dar una conferencia.
Nivel de español: ninguno.
Pero se propuso hacer un esfuerzo para que los asistentes pudieran aprovechar mejor su charla: se aprendió de memoria su charla en español.
Durante las semanas previas, un ayudante suyo que sí hablaba español lo ayudó a traducirlo y a aprender a pronunciarlo.
Pero esas semanas no fueron suficientes y su español era tan malo que acabó siendo más difícil entender su español que lo que habría sido entender su inglés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu último día. Pero Sísifo sigue</title>
      <link>/post/tu-ultimo-dia-pero-sisifo-sigue/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tu-ultimo-dia-pero-sisifo-sigue/</guid>
      <description>Sísifo fue un rebelde que consiguió enemistarse con todos los dioses con los que se cruzaba.
A Zeus lo traicionó, contando por ahí un secreto que compartía solo con él.
A Tánatos lo encadenó en sus propias cadenas. Con ello, desapareció la muerte entre los humanos. Y como nadie moría en las guerras, Ares perdió lo que motivaba su existencia. Y tuvo que tomar medidas.
Y ya muerto, Sísifo engañó a Perséfone para le dejara volver al mundo terrenal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay muchos datos, sí, ¿y?</title>
      <link>/post/hay-muchos-datos-si-y/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hay-muchos-datos-si-y/</guid>
      <description>En una asignatura en la universidad durante unos años enseñaron solo pyspark.
15 sesiones.
Cuando me metieron a mí, reduje esa parte a 5 sesiones y dediqué las otras sesiones a tocar otros temas.
¿Por qué?
Porque no creo que el 100% del trabajo del 100% de los alumnos vaya a ser pyspark. Seguramente hagan otras cosas.
Como SQL.
Como pandas.
¿Como R? Quién sabe&amp;hellip; igual también.
Metí APIs incluso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu tiempo llega a su fin (2)</title>
      <link>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-2/</guid>
      <description>Ayer te hablé de la segunda parte de Red Dead Redemption, una de las mejores ficciones que se han escrito.
La primera parte narra los últimos años en la vida de John Marston, un vaquero del Oeste a comienzos del siglo XX.
Su compañero criminal, Arthur Morgan, dio su vida por él. Para que pudiera huir y tener una vida diferente.
Le dio la oportunidad para cambiar quién era.
Y Marston la aceptó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu tiempo llega a su fin (1)</title>
      <link>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tu-tiempo-llega-a-su-fin-1/</guid>
      <description>Red Dead Redemption es una de las mejores ficciones que se han escrito nunca.
Tiene dos partes.
La segunda narra los últimos meses en la vida de Arthur Morgan, un forajido del lejano oeste&amp;hellip;
&amp;hellip;en 1899.
Si has visto películas tipo Río Bravo, La diligencia o El bueno, el feo y el malo, lo de un vaquero en casi el siglo XX te sonará anacrónico.
¿Qué hace un vaquero años después de lo que en teoría es su tiempo?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>