<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>programming on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/programming/</link>
    <description>Recent content in programming on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El 80% de lo que estudias no te sirve para nada</title>
      <link>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-80-de-lo-que-estudias-no-te-sirve-para-nada/</guid>
      <description>Seguro que conoces a alguien que considera obvio que votar al PP es un crimen contra la solidaridad.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que un correo electrónico se redacta como si fuera correo postal.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la mejor serie de la historia es The Wire.
Seguro que conoces a alguien que considera obvio que la tortilla de patata lleva cebolla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Argumentos para estudiar algo que nunca usarás</title>
      <link>/post/argumentos-para-estudiar-algo-que-nunca-usaras/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/argumentos-para-estudiar-algo-que-nunca-usaras/</guid>
      <description>R es un lenguaje de programación que tiene unos 30 años.
Su ámbito era la estadística. Lo desarrollaron con el objetivo de tener un entorno de trabajo para estadística.
¿Que no te interesaba la estadística? Pues no te interesaría R.
Pero la estadística empezó a estar por todas partes. La empezaron a llamar data mining, machine learning, data science&amp;hellip; y ahora todo el mundo quería hacer estadística.
Y hubo gente que dijo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un enfoque que no tienes en cuenta cuando tratas datos</title>
      <link>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-enfoque-que-no-tienes-en-cuenta-cuando-tratas-datos/</guid>
      <description>Una cosa que escuché cuando empecé a trabajar con R, hace años, es que estaba orientado a objetos.
Yo, ni idea de qué era eso. Pero vale, vale&amp;hellip;
Poco después, cuando me interesaba ya en serio por estas cosas, me enteré de que había gente que se ofendía por algo así.
Era gente que venía de Javascript, o incluso Python, y que en R lo que se hacía con objetos no tenía nada que ver con el paradigma de la programación orientada a objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te recomiendo este libro de Python</title>
      <link>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-recomiendo-este-libro-de-python/</guid>
      <description>Hace unos días estaba en un restaurante japonés con unos amigos.
No sabíamos muy bien qué pedir de bebida.
Cada uno empezó a decir lo que se le ocurría. Cosas random. Todo diferente.
Hasta que uno dijo:
&amp;ndash; ¿Tenéis cervezas japonesas?
&amp;ndash; Sí, Saporo.
&amp;ndash; Ah, pues una Saporo.
Y en eso que todos empezamos:
&amp;ndash; Oye, pues yo también.
&amp;ndash; Sí, yo también. Quítame lo que te dije antes y ponme eso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>