<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tecnologia on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in tecnologia on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿El esfuerzo siempre vale la pena? Spoiler: no</title>
      <link>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/el-esfuerzo-siempre-vale-la-pena-spoiler-no/</guid>
      <description>El Profesor Smith era un académico estadounidense que vino a España a dar una conferencia.
Nivel de español: ninguno.
Pero se propuso hacer un esfuerzo para que los asistentes pudieran aprovechar mejor su charla: se aprendió de memoria su charla en español.
Durante las semanas previas, un ayudante suyo que sí hablaba español lo ayudó a traducirlo y a aprender a pronunciarlo.
Pero esas semanas no fueron suficientes y su español era tan malo que acabó siendo más difícil entender su español que lo que habría sido entender su inglés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tu último día. Pero Sísifo sigue</title>
      <link>/post/tu-ultimo-dia-pero-sisifo-sigue/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tu-ultimo-dia-pero-sisifo-sigue/</guid>
      <description>Sísifo fue un rebelde que consiguió enemistarse con todos los dioses con los que se cruzaba.
A Zeus lo traicionó, contando por ahí un secreto que compartía solo con él.
A Tánatos lo encadenó en sus propias cadenas. Con ello, desapareció la muerte entre los humanos. Y como nadie moría en las guerras, Ares perdió lo que motivaba su existencia. Y tuvo que tomar medidas.
Y ya muerto, Sísifo engañó a Perséfone para le dejara volver al mundo terrenal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es el efecto Ikea?</title>
      <link>/post/que-es-el-efecto-ikea/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/que-es-el-efecto-ikea/</guid>
      <description>Me encanta Ikea.
No sus muebles, ni lo de ir a casa de otra persona y pensar &amp;ldquo;ah, ese mueble lo tengo yo, y ese, y ese&amp;hellip;&amp;quot;, ni los pasillos eternos, ni el coger una caja pesada para ponerla en el carro, ni el ir hasta el polígono&amp;hellip;
O sea, no me gusta casi nada de Ikea.
Solo me encanta su idea de negocio.
Tiene dos patas: la pata objetiva y la pata subjetiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro error que se me resiste</title>
      <link>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/otro-error-que-se-me-resiste/</guid>
      <description>Ayer en clase a un estudiante le salía un error raro.
Había replicado un código mío. Que funcionaba en mi ordenador.
Pero a él no.
Me lo enseña. Y yo&amp;hellip;
&amp;hellip;pues ni idea, la verdad.
Ni idea de qué pasaba. No veía nada raro.
Revisé lo que pude y me rendí. No era capaz de identificarlo.
¿Solución?
Le borré el código y empezamos de nuevo.
En lugar de escribir el código letra a letra, nos apoyamos en el autocompletado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te gusta la caca y quizá no lo sepas</title>
      <link>/post/te-gusta-la-caca-y-quiza-no-lo-sepas/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/te-gusta-la-caca-y-quiza-no-lo-sepas/</guid>
      <description>El alcohol es caca.
Parece una frase que se le dice a un niño pequeño para que se mantenga lejos del alcohol.
Pero no.
Es caca de verdad.
Caca de levadura.
Las levaduras son unos bichines* súper pequeños que comen azúcares diversos y cagan alcohol. Y dióxido de carbono.
*(No son bichines, son hongos unicelulares, pero ahora no me interesa eso).
Ese alcohol es el que te emborracha cuando bebes cerveza.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>