<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lecturas on Leonardo Hansa</title>
    <link>/tags/lecturas/</link>
    <description>Recent content in lecturas on Leonardo Hansa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/lecturas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Esta cama no te resultará cómoda</title>
      <link>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/esta-cama-no-te-resultar%C3%A1-c%C3%B3moda/</guid>
      <description>Cuenta la mitología griega que un posadero, llamado Procusto, recibía a pasajeros solitarios a pasar la noche.
Según entiendo yo, solo aceptaba a gente sola: nada de grupos. Te cuento por qué.
Resulta que Procusto solo tenía una cama que ofrecer a sus huéspedes.
Y cuando llegaba el viajero, le ofrecía tumbarse en ella.
¿Sabes qué hacía Procusto?
Si el viajero era alto y superaba el largo de la cama, Procusto le cortaba las extremidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No tiene sentido traducir una obra literalmente</title>
      <link>/post/no-tiene-sentido-traducir-una-obra-literalmente/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/no-tiene-sentido-traducir-una-obra-literalmente/</guid>
      <description>Los traductores tienen parte del mérito del éxito de algunas obras.
La Biblia, el código de Hammurabi o Los Simpson no habrían tenido el alcance que han tenido si no fuera porque traductores de muchas lenguas dedicaron su tiempo a hacer esos contenidos universales.
El trabajo de un traductor no es cambiar las palabras de un idioma por las de otro. Tiene que saber lo que el escritor quiso transmitir con su texto y, más aún, adivinar cómo lo interpretarán diferentes lectores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una utilidad sobre programación que he aprendido leyendo la Biblia</title>
      <link>/post/una-utilidad-sobre-programacion-que-he-aprendido-leyendo-la-biblia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/una-utilidad-sobre-programacion-que-he-aprendido-leyendo-la-biblia/</guid>
      <description>Salomón, según la Biblia, fue un rey de Israel al que un día se le presentaron dos mujeres discutiendo sobre si un bebé era de una o de otra.
Como no se ponían de acuerdo, Salomón ordenó matar al niño, partirlo en dos y dar una mitad a cada una.
Una de ellas estuvo de acuerdo. La otra dijo que no, que no mataran al niño y se lo dieran a la otra.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>